\section{字词集}
间关：鸟鸣婉转

睍睆：音限换。鸟色美好；鸟声清和圆转

养养：忧愁不安貌

猗猗：音一一。美盛；柔美

眄睐：顾盼；眷顾

叆叇：音爱戴。云盛貌；飘拂貌

耽于：沉溺于

嬿：音燕。美好。例：嬿婉如春

蹀躞：音叠谢。小步行走；往来徘徊

鬘：音瞒。美好的头发。例：秀鬘

云蒸霞蔚：绚丽多彩

诚悫：音成却。诚实

晼晩：太阳偏西，日将暮

嵯峨：高峻；屹立

翕：音西。闭合。例：翕动

暾：音吞。朝阳。

容与：从容闲舒；徘徊犹疑

潺湲：水缓流貌

饔：音拥。早饭

飧：音孙。晚饭

飘飖：飘扬貌；动荡起伏貌

遽央：音具央。终了，完毕

褰裳：音千长。撩起下裳。例：褰裳涉水

遮翳：遮蔽

商略：准备

骎骎：音侵侵。急促

该博：渊博；博通

愧恧：音愧女（入声）。愧疚，惭愧

疏阔：久别；疏远

恣睢：音自虽。放任自得

馣馤：音安爱。香气浓郁，馥郁

馝馞：音必勃。香气浓烈

逴犖/逴跞：音戳落。超绝

娈婉：美好

骀荡：音代荡。荡漾；怡悦。例：春风骀荡

颉颃：音偕杭。鸟上下飞

呫嗫：音彻聂。低声耳语

窳：音语。恶劣；懒惰

亸：音朵。下垂。例：亸袖垂髻，风流秀曼

翜：音霎。快速

矧：音沈。况且

嶷：音立。（山）高耸；高尚

淋浪：流滴不止

苍旻遐缅：苍天悠远

缅邈：遥远，久远

契阔：怀念

觌：音笛。相见

悁想：音渊想。忧思

徙倚：徘徊。例：步徙倚而遥思兮，怊惝怳而乖怀（怳通恍）

怊：音超。怅

躔：音缠。天体运行；践，泛指行迹。例：月躔二十八宿

朅：音怯。离去

怛：音达。忧苦

汨没：音古没。淹没

嵚㟢：品格卓异

殢：音替。沉溺

汗漫：广袤；渺茫

蹑：踏；追迹

拚：音盼。舍却

僝僽：音缠昼。埋怨；忧愁；排遣

发越：散发；抒发；激昂

轩渠：欢笑

吐属：谈吐

溶漾：水波荡漾；飘荡

矞：音玉。彩云

滂渤：气势盛大。例：“泪汍澜而雨集兮，气滂浡而云披”

壅：音拥。堵塞

儇佻：音宣挑。轻佻

棽：音嗔。繁盛茂密。例：棽丽

霙：音英。雪花;花瓣

漫漶：犹漶漫。模糊不清；迷茫无际

玓瓅：音地利。珠光闪耀

䒌靘：音命庆。青黑色

洵：诚然，实在

籊籊：音替替。长而细。例：籊籊竹竿

疢：音趁。热病，泛指疾病。例：疢如疾首

汔：音气。庶几，近似

隈：音偎。山水弯曲处；角落，如隅隈；水涯

油油：云水流动貌。例：油油湘江

哿：音葛。称许

竫：音静。安静

霐：音红。幽深

黾：音敏。勉力

贞吉：纯正美好

乌迁：太阳迁逝

窊隆：音哇隆。凹凸，低昂

鳞沦：相次不绝

赩：音系。大红色

嫭（嫮）：音户。美好

媔：音绵。（眼睛）美

踸踔：又趻踔。音沉（上声）戳。跳跃

涵毓：滋养孕育

沦浃：音轮加。渗透，深入

裛：音益。沾湿

钦钦：忧思难忘貌

伶俜：孤单；漂泊

霖霪：久雨；雨滴

酝藉：宽和有涵容

赓续：音更续。继续

销歇：消失；停息

摅：音抒。抒发

霡霂：音脉沐。小雨

睎：音希。眺望；仰慕

馺：音飒。奔驰。例：“声駍隐以陆离兮，轻先疾雷而馺遗风”

駍隐：音嘭隐。车骑声

馺娑：迅疾

杳窱：音窈窕。深远，深邃。又“窈窱”、“窅窱”

猗傩：音义同“婀娜”。柔美

琪花瑶䓍：梦幻中的珍奇花草

思存：念念不忘。思且（音徂）犹思存

漫成：徒成；随手写成

饧：音行。眼神凝滞。例：饧涩（眼神涣散）

跄：音枪。行步合节

阗：音填。满溢；声音大（喧阗）

浼浼：音美美。水盛貌

杂沓：又“杂遝”纷繁众多貌

渝溢：盈溢

昂藏：气度轩昂，气宇不凡

澶漫：音缠漫。广远貌

洏涟：音而连。又涟洏，流泪貌

崇光：春光

旌别：甄别，识别

凑泊：凑巧；凑合

萌蘖：音盟聂。发芽。蘖：树斫去后长出的新芽

冰蘖：寒苦而有操守

痗：音魅。忧思成疾

漘：音唇。水边

形埒：音形列。界域；形迹

舄：音隙。履；脚

摵摵：音射射。叶落声

橤橤：音蕊蕊。垂落貌

澒洞：音讧童。弥漫无边

纷纶：众多貌

迂疏：又“迂疎”，迂远疏阔

俯仰由（随）人：一举一动都由人摆布

詈：音立。骂

啽呓：音安（阳平）艺。梦话

还会：音环会。交相也

欷歔：又“唏嘘”。叹息，抽泣

殚形：人或物的状貌完全显现出来

裔裔：音益益。步履轻盈袅娜

容裔：徐行；水波荡漾

姽婳：音诡画。女子体态娴静美好

愔嫕：音阴翳。和善淑贤

惓惓：音拳拳。深挚肯切

削成：音穴成。陡峻。例：肩若削成

联娟：微曲貌。例：修眉联娟

靥辅：酒窝。例：靥辅承权

晻蔼：音俺矮。幽暗；盛茂

效爱：呈爱慕之情

凄其：寒凉；凄凉

牢落：犹寥落，孤寂

踬蹶：音质觉。绊倒

脱略：轻慢，不以为意

岁时伏腊：岁时，一年四季；伏腊，伏日和腊日。四季时节更替之时

摄理：代理

衰飒：消沉；衰老

戋戋：浅少

鬅鬙：音朋森。头发散乱；花木山石参差凌乱

行雨：降雨；喻美女

霏微：雨雪轻细貌

欻：音须。忽然

殊伦：不同类；出类

淟涊：音舔敛。污浊；热风；怯懦

威迟：曲折绵延

眇默：悠远。路眇眇兮默默

窭：音巨。贫

麕（麇）集：音群集。成群聚集。例：麕集蜂萃，像蜜蜂一样成群聚集

悦怿：音悦绎。欢愉；悦目

差驰：音诧驰。依次奔驰

忉怛：音刀达。悲痛；唠叨

惨（憯）恻：忧戚

磬折：音庆舌。弯腰，表谦逊；声音抑扬宛转，如磬形之曲折

觑：音去。看

婴：缠绕

输诚：表诚心；投降

侘傺：音诧叱。失意而神情恍惚

半规：半圆形，借指太阳或月亮

飘风：暴风

鹄企：如鹄企足引颈而望，形容殷切期盼

蘧然：惊喜的样子

湫隘：音脚爱。低下狭小

祝告：向神灵祷告

恝然：音夹然。漠不关心，冷淡

牴牾：音抵捂。抵触，矛盾

渐冉：逐渐过去

奄冉：荏苒；冉冉

昭晰：清楚；光亮

衎：音看。和适自得

浼灂：音美卓。出没貌。又“涔灂”

浼：污染；央求，例：央浼

无朕：没有先兆和预象

衔戢：敛藏于心，表衷心感谢

深薄：如临深渊，如履薄冰，谓险境。例：如临（履）深薄

委分：任凭天命

伊何：为何；何人；如何

写心：抒发心意

逆料：预料。又逆知，预知

峻拒：严厉拒绝

覆帱（焘）：音复道。施恩，加惠

寤叹：睡不着而叹息

俾：音比。使

谌：音成。诚然，的确

诪张：音周张。欺诳

趾屣：音巾贴洗。拖着鞋子，足尖轻轻着地而行

稍杀：渐衰，稍差

见在：现在；现存

树萱：种植萱䓍，喻消忧

总杂：杂乱

问遗：慰劳馈赠

绍缭：缠绕

祖述：效法;发扬

潎洌：音撇（去声）列。水流轻急貌

故故：屡屡；故意

特特：特意

萧散：萧洒；闲散

辟咡：音碧二。耳语

频仍：接连多次

相仍：相继

炧：音谢。残烛

木强：木降。麻木僵硬

打叠：收拾；振作

不那：无奈

迤逗：挑逗

团栾：圆月

望舒：月亮

玉绳：群星

踧踖：音促急。局促不安

慊慊：音切切。不满足貌

涷：音东。暴雨

傒倖：疑惑；侥幸

赊：远；缓

坎壈：音坎缆。不平，不顺利

\newpage